睇完<<切爾諾貝爾>>發咗個好奇怪嘅夢

小弟文筆唔好唔識講嘢
夢境太真實太震撼令人有啲語無輪次希望大家見諒

-------------------------------

從前有一座建築物叫『發電廠』, 世人設計佢時係為咗人民帶來幸福
但設計上先天缺憾,加上管理員連番失當操作令呢座建築物反而吸收人民頼以為生嘅空氣, 毒害大家腳下立足嘅土地
不出十數年, 呢個城市就會成為人人避之則吉嘅鬼城
熱愛呢片土地嘅人三番四次聚起嚟控訴管理員嘅失當
為嘅係大家生存嘅空間
但管理員目中無人, 一直否認呢座建築物會危害大家安全
向群眾大放厥詞意圖蒙混過關
鎮壓反對嘅聲音

係一個炎熱同吵鬧嘅夜晚
群眾忍無可忍自發撞開『發電廠』嘅大門
入面漆黑一片
大家都好清楚係嗰幅牆後面係一個禁忌嘅世界
由度門打開一刻開始
『發電廠』潛藏住嘅『咒語』會攝入每個入侵群眾嘅血液
呢股強烈嘅『力量』可能會即佢地即時冇命, 又可能係幾小時, 幾日, 幾個月, 或者幾年
呢條係一條不歸路
每個人都知道行咗入去, 係入面行走或逗留, 係入面放低足跡
簡單啲嚟講, 佢地係建築物入面嘅存在好大機會為佢地帶來殺身之禍
用地獄之門嚟形容都不為過

冇人預計到佢地嘅下場
但佢地別無他法
佢地用佢地粗糙嘅手法試圖修理呢座建築物
向世人宣示呢座『發電廠』嘅荒謬
希望遠方有能之仕可以幫助呢個城市
係限時之前『發電廠』入面嘅人全體撤離現場
佢地因為恐懼『咒語』唔知幾時會發作已發抖
悲壯嘅氣氛好似幅射咁充斥住幾個附近街口嘅範圍

夢突然就醒咗
佢地嘅努力有冇付諸東流
未知
但佢地嘅身影深深咁烙係我眼中
久久不能忘懷

呢班賭上性命同前途嘅義士
我由心出發感謝你地嘅付出
小弟無能未能走到最前線
我可以做嘅就係將呢場夢見到嘅一切一切記住留傳畀後世
曾經有一班人為咗高貴嘅理想聚埋一齊對抗迫害

為咗我地嘅家

多謝